+++
title = "创建资源配额"
Description = "创建 ResourceQuota 资源，为集群中的 namespace 设置资源配额；创建 LimitRange 资源，在 namespace 中设置单一资源（例如 Container）对 CPU 和内存的请求限制，例如默认请求值和限制值。"
weight = 6
+++

创建 ResourceQuota 资源，为集群中的 namespace 设置资源配额；创建 LimitRange 资源，在 namespace 中设置单一资源（例如 Container）对 CPU 和内存的请求限制，例如默认请求值和限制值。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **命名空间**。

2. ​在命名空间列表页面，可以通过以下两种方式创建资源配额：  
	* 找到要创建资源配额的命名空间名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **创建资源配额**。

	* 单击要创建资源配额的 ***命名空间名称***，在详情页面，单击 **操作** > **创建资源配额**。


3. 在创建页面，在 **YAML (读写)** 区域，输入创建资源配额的 YAML 内容。  
	* 单击 **YAML 样例** 区域的 **写入**，使用提供的 YAML 样例创建资源配额。    
		* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。
		
		* 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。 

		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 
	
	* 单击 **YAML 样例** 区域的 **查看**，在 **YAML 样例** 窗口，查看提供的 YAML 样例的具体内容： 

		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
4. 创建资源配额的 YAML 内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建资源配额后，返回到 **命名空间** 的详情页面，查看已创建的资源配额或资源限制。